<resources>
    <string name="app_name">GREENIX</string>

    <!--WELCOME SCREEN-->
    <string name="logo_greenix">Icon Logo Greenix</string>
    <string name="welcome_title">Welcome to <font color='#79C151'>Greenix</font></string>
    <string name="welcome_sub_title">Please login to your account or create new account to continue</string>
    <string name="or_line">or_line</string>
    <string name="create_account">Create an Account</string>

    <!--  Title  -->
    <string name="login">Login</string>
    <string name="register">Register</string>

    <!--  Custom EditText Error  -->
    <string name="email_error">Invalid email entered!</string>
    <string name="password_error">Password must be at least 8 characters!</string>

    <!--  Login / Register  -->
    <string name="name">Name</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="confirm_password">Confirm Password</string>

    <string name="input_email">Enter your email</string>
    <string name="input_name">Enter your name</string>
    <string name="input_password">Enter your password</string>
    <string name="input_confirm">Enter your password again</string>

    <string name="have_account">Already have an account?</string>
    <string name="no_have_account">Don’t have an account?</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="image_or">Image Or</string>

    <!--Navigation Menu-->
    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_activity">Activity</string>
    <string name="menu_article">Article</string>
    <string name="menu_more">More</string>

    <!-- Button -->
    <string name="btn_logout">Logout</string>

    <!--Home-->
    <string name="hello_username">Welcome to Greenix!</string>
    <string name="floating_action_button">Floating Action Button</string>
    <string name="title_carbon_footprint_summary">Carbon Footprint Summary</string>
    <string name="carbon_summary">220 KgCO2</string>
    <string name="image_home_content_description">Image Home</string>

    <!--Spinner Carbon Summary-->
    <string-array name="carbon_summary_array">
        <item>Weekly</item>
        <item>Monthly</item>
    </string-array>

    <!--Bottom Sheet Dialog-->
    <string name="activities_type">Activities Type</string>

    <string name="transportations">Transportation</string>
    <string name="wastes">Waste</string>
    <string name="foods">Food</string>
    <string name="electricity">Electricity</string>

    <!--Activity-->
    <string name="activity_page">Activity</string>
    <string name="activities">Activities</string>
    <string name="add_activity">Add</string>
    <string name="image_activity_content_description">Image Activity</string>
    <string name="tv_name_activity">Car</string>
    <string name="tv_info_activity">100Km - 8607 KgCO2e</string>
    <string name="tv_date">16 June 2023</string>

    <!--Article-->
    <string name="article">Article</string>
    <string name="image_article_content_description">Image Article</string>
    <string name="article_title">Title</string>
    <string name="date">Date</string>
    <string name="description">Description</string>

    <!--Profile-->
    <string name="my_profiles">My Profile</string>
    <string name="username">Username</string>
    <string name="emails">email@email.com</string>

    <string name="edit_profile">Edit Profile</string>

    <string name="personal">Personal Data</string>

    <string name="age">Age</string>
    <string name="gender">Gender</string>
    <string name="location">Location</string>

    <string name="radio_male">Male</string>
    <string name="radio_female">Female</string>

    <string name="input_age">Enter your age</string>
    <string name="input_location">Enter your location</string>
    <string name="submit">Submit</string>

    <!--Food Type Activity-->
    <string name="food_type_title">Food Type</string>
    <string name="food_type_info1">1.Choose your food</string>
    <string name="food_type_info2">2.Fill the requirements</string>
    <string name="food_type_info3">3.Check the result</string>
    <string name="food_type_oil">Oil</string>
    <string name="food_type_rice">Rice</string>
    <string name="food_type_meat">Meat</string>

    <!--Food Activity-->
    <string name="number_people">Number of People</string>
    <string name="input_people">Number of people</string>
    <string name="foods_amount">Amount</string>
    <string name="calculate">Calculate</string>

    <!--Transportation Type Activity-->
    <string name="transportation_type_title">Transportation Type</string>
    <string name="transportation_type_info1">1.Choose your transportation</string>
    <string name="transportation_type_info2">2.Fill the requirements</string>
    <string name="transportation_type_info3">3.Check the result</string>
    <string name="transportation_type_car">Car</string>
    <string name="transportation_type_motor">Motorcycle</string>
    <string name="transportation_type_bus">Bus</string>

    <!--Transportation Activity-->
    <string name="distance">Distance</string>

    <!--  Article  -->
    <string-array name="data_name">
        <item>Bus Listrik TransJakarta Tempuh 2 Juta Km, Kurangi Jutaan Emisi Karbon</item>
        <item>BUMN Ini Turunkan Emisi Karbon Pakai Pohon Sakti</item>
        <item>Cuaca Semakin Panas, WMO Ungkap Suhu Global Meningkat 5 Tahun ke Depan</item>
        <item>Langkah Nyata Pengurangan Emisi Karbon di Indonesia</item>
        <item>Senjata Unik Microsoft Melawan Emisi Karbon: Alga</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Jakarta - Bus listrik TransJakarta resmi mencapai 2 juta kilometer dalam kurun waktu 14 bulan beroperasi. Capaian itu setara dengan pengurangan emisi 5,5 juta kg CO2. \n\nBus listrik TransJakarta telah menjelajah 2 juta kilometer. Capaian tersebut berasal dari akumulasi jarak yang berhasil ditempuh oleh 30 bus listrik TransJakarta, dalam kurun waktu selama 14 bulan beroperasi sampai hari ini.</item>

        <item>Jakarta - Menurunkan emisi karbon ternyata bisa dilakukan dengan berbagai cara, termasuk dengan menanam pohon kaliandra merah. Pohon ini ternyata cukup ampuh untuk menurunkan emisi karbon bagi produsen semen. \n\nHal itu lah yang dilakukan oleh PT Semen Indonesia Tbk (SIG) dalam upayanya mewujudkan dekarbonisasi konstruksi. Sebagai penyedia solusi bahan bangunan di Indonesia dan Asia Tenggara, SIG memastikan upaya dekarbonisasi terjadi pada seluruh mata rantai pasoknya. \n\nTerbaru, SIG berambisi meningkatkan pemanfaatan bahan bakar alternatif sebagai energi baru terbarukan (EBT) yang ramah lingkungan melalui penanaman lebih dari 143 ribu batang pohon kaliandra merah di area reklamasi Pabrik Tuban, Jawa Timur dan beberapa lokasi di Sumatra Barat, untuk substitusi batu bara pada proses produksi semen di Pabrik Tuban dan Pabrik Indarung. \n\nCorporate Secretary SIG, Vita Mahreyni mengatakan, SIG memiliki target yang cukup ambisius untuk menurunkan emisi karbon sebesar 515 Kg CO2/ton cement equivalent pada tahun 2030, yang mendorong Perusahaan untuk terus berinovasi menciptakan terobosan-terobosan kreatif guna mencapai target tersebut. \n\nSalah satunya dengan pemanfaatan kaliandra merah yang memiliki potensi untuk dijadikan sebagai energi alternatif ramah lingkungan berbasis biomassa, yang bersifat carbon neutral sehingga mampu menghasilkan jumlah emisi buang lebih rendah dari bahan bakar lainnya. \n\n"Kaliandra merah (calliandra calothyrsus) tidak hanya memiliki tampilan yang cantik tetapi juga kaya akan manfaat. Tanaman asal Guatemala ini merupakan bahan baku terbaik wood pellet karena kayu kaliandra merah dapat menghasilkan kalori sebesar 4.700 kkl. Daunnya bagus untuk bahan pakan ternak karena mengandung 20-25% protein dan bunganya dapat dimanfaatkan sebagai bahan ladang ternak lebah. Selain itu, kaliandra merah juga bagus untuk kesuburan tanah dan dapat berfungsi sebagai penahan erosi," kata Vita Mahreyni dalam keterangan tertulis, Kamis (25/5/2023). \n\nSejak Februari sampai April 2023, sebanyak 10.000 bibit kaliandra merah telah ditanam pada area reklamasi pabrik Tuban, Jawa Timur di lahan seluas 15,7 hektare. Penanaman kaliandra merah tersebut merupakan salah satu inovasi yang dilakukan oleh SIG dalam upaya pemulihan dan penghijauan lahan pascatambang, sekaligus sebagai langkah untuk menyiapkan bahan bakar alternatif ramah lingkungan. Hal ini karena emisi buangan CO2 dari wood pellet kaliandra 8 kali lebih rendah daripada bahan bakar gas, serta 10 kali lebih rendah daripada batu bara dan bahan bakar minyak. \n\nKaliandra merah yang telah ditanam di area reklamasi pabrik Tuban, diharapkan sudah bisa dipanen pada tahun depan atau saat kaliandra merah telah berusia satu tahun. Di tahun pertama, panen hanya bisa dilakukan sebanyak satu kali. \n\nSedangkan di tahun-tahun selanjutnya, panen bisa dilakukan per enam bulan atau dua kali dalam setahun. Jika setiap pohon dapat menghasilkan sekitar 5 kg batang, maka total akan ada 50 ton batang yang akan didapatkan dalam sekali panen dan dapat dijadikan umpan pada pembakaran di tanur semen. Sementara daunnya yang tinggi protein dapat dijadikan pakan ternak di Ecopark Kambang Semi. \n\nSementara program penanaman kaliandra merah di Sumatra Barat dilakukan oleh anak usaha SIG, yaitu PT Semen Padang, selain di lahan reklamasi batu gamping, PT Semen Padang juga berkolaborasi dengan sejumlah stakeholders, mulai dari pemerintah daerah, akademisi, hingga kelompok tani dan pelaku UMKM. Selama periode Juli 2022 hingga April 2023, pohon Kaliandra yang ditanam mencapai 133.111 pohon dengan luasan lahan mencapai 13 hektare yang tersebar di 13 kabupaten/kota, terutama di sekitar kawasan Perhutanan Sosial dan diperkirakan akan mulai panen di kuartal III tahun 2023.</item>

        <item>Jakarta - Belakangan ini, cuaca panas yang disebabkan meningkatnya suhu global telah melanda beberapa wilayah di dunia. Organisasi Meteorologi Dunia atau World Meteorological Organization (WMO) mengungkapkan bahwa peningkatan suhu global ini diperkirakan bakal terus terjadi dalam lima tahun ke depan. \n\nDalam situs resminya, WMO mengeluarkan laporan terbaru dan menyebutkan bahwa peningkatan suhu global disebabkan oleh gas rumah kaca yang menahan panas dan fenomena El Nino. \n\nSuhu Meningkat hingga 1,5 Derajat \n\nWMO memperkirakan bahwa sebesar 66% rata-rata suhu global permukaan Bumi antara tahun 2023 sampai dengan 2027 akan lebih tinggi hingga 1,5 derajat celcius di atas tingkat pra-industri yang terjadi antara tahun 1850-1900. \n\nEra pra-industri digunakan menjadi dasar perbandingan karena pada era tersebut belum ada emisi gas rumah kaca dari aktivitas manusia dan industri. \n\nDiprediksi pula terdapat kemungkinan sebesar 98% bahwa setidaknya dalam satu dari lima tahun mendatang, serta keseluruhan lima tahun akan memecahkan rekor suhu global yang ditetapkan pada tahun 2016 saat El Nino yang paling kuat terjadi. \n\n"Laporan ini tidak berarti bahwa kita akan secara permanen melampaui batas 1,5 derajat celcius yang ditentukan dalam Perjanjian Paris yang mengacu pada pemanasan jangka panjang selama bertahun-tahun. Namun, WMO memberikan peringatan bahwa kita akan melampaui batas 1,5°C secara sementara dengan frekuensi yang meningkat," kata Sekretaris Jenderal WMO, Prof. Petteri Taalas. \n\nIa juga menambahkan bahwa El Nino yang menghangat diperkirakan akan berkembang dalam beberapa bulan mendatang serta bergabung dengan perubahan iklim yang disebabkan oleh manusia. \n\nHal tersebut diperkirakan akan mendorong suhu global naik hingga tingkat tertinggi yang sebelumnya belum pernah dicapai.</item>

        <item>Jakarta - Beginilah langkah nyata yang dilakukan Telkomsel dengan Volta menghadirkan program bundling sewa motor listrik untuk mengurangi emisi karbon di Indonesia. \n\nKolaborasi Telkomsel dan Volta ini dapat berdampak positif bagi masyarakat dan lingkungan, serta berkontribusi mendukung Indonesia dalam pengurangan emisi karbon tahun 2030 mendatang. \n\nPara pelanggan akan mendapatkan kuota data mulai dari 800 MB hingga 2 GB sebagai upaya mendukung pengurangan emisi karbon di Indonesia. Informasi lengkap mengenai program kolaborasi ini dapat diakses melalui voltaindonesia.com/telkomsel-bundling. \n\nDirektur Sales Telkomsel Adiwinahyu Basuki Sigit, Chief Executive Volta Iwan Suryaputra, Direktur Network Telkomsel Nugroho saat meresmikan kolaborasi antara Telkomsel dengan Volta terkait program bundling sewa motor listrik dapat kuota data di Jakarta.</item>

        <item>Jakarta - Setiap tahun Microsoft membangun 50 sampai 100 data center baru di seluruh dunia, dan semuanya itu menghasilkan emisi karbon. Padahal mereka sudah berkomitmen untuk menghilangkan jejak karbon mereka pada 2030. \n\nKomitmen yang diumumkan pada 2020 itu kemudian diperbarui pada 2021, yaitu saat mereka mengklaim sudah mengeliminasi miliaran ton karbon dioksida dari lingkungan. Meski begitu, ada emisi yang karbon yang masih meningkat. Namanya scope 3. \n\nEmisi scope 3 ini memang bukan hasil langsung dari berbagai data center untuk layanan cloud Microsoft. Hanya saja emisi ini sulit dikontrol, dan Microsoft menggandeng Running Tide untuk "melawan" emisi ini. \n\nRunning Tide adalah perusahaan yang punya spesialisasi di bidang konversi siklus karbon. Mereka digandeng untuk menghadapi dampak dari emisi scope 3 demi mencapai target carbon-negative Microsoft. \n\nSolusi Running Tide untuk menghadapi emisi ini adalah dengan menggunakan pelampung yang terbuat dari batu apung dan berbagai bahan natural termasuk alga. Pelampung khusus ini diletakkan ratusan kilometer dari pinggir pantai dan akan dibiarkan hingga alganya larut ke dalam air. \n\nAlga itu akan mengambil karbon dioksida saat proses fotosintesis. Lama-kelamaan, pelampung itu akan kehilangan daya apungnya dan tenggelam ke dalam laut. Saat sudah tenggelam ke dasar laut, karbon yang sudah ditangkap itu akan tertahan di dalam laut karena tekanan air yang sangat tinggi, atau malah bisa termakan oleh berbagai biota laut, demikian dikutip detikINET dari Techspot, Selasa (14/3/2023). \n\nTujuan utamanya sebenarnya adalah untuk melambatkan proses siklus karbon, di mana karbon akan bersirkulasi lebih lambat antara laut dan atmosfer. Harapannya karbon tersebut bisa "ditangkap" dan dikeluarkan dari siklus agar tak masuk ke dalam atmosfer dalam waktu lama. \n\nMenurut Running Tide, karbon yang sudah tertangkap dalam proses ini bisa tersimpan di dasar laut tanpa memasuki atmosfer bumi selam ratusan, atau bahkan jutaan tahun. \n\nHanya saja, solusi yang ditawarkan Running Tide ini masih sebatas teori dan teknologinya masih terlalu dini karena masih perlu diuji. Menurut Jordan Breighner dari Running Tide, sejauh ini mereka baru bisa menangkap kurang dari 1.000 ton karbon selama pengujian dan penelitian. Mereka menargetkan bisa menangkap lebih dari 12 ribu ton karbon lewat kerja samanya dengan Microsoft ini selama dua tahun ke depan.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <item>https://akcdn.detik.net.id/community/media/visual/2023/06/13/bus-listrik-transjakarta-tempuh-2-juta-km-kurangi-emisi-55-juta-karbon-dioksida-4_169.jpeg</item>
        <item>https://akcdn.detik.net.id/community/media/visual/2021/12/25/ilustrasi-emisi-karbom-3_169.png</item>
        <item>https://akcdn.detik.net.id/community/media/visual/2023/05/17/aktivitas-warga-singapura-di-tengah-panas-membara-4.jpeg</item>
        <item>https://akcdn.detik.net.id/community/media/visual/2023/03/20/kolaborasi-telkomsel-dengan-volta-motor-listrik-1_169.jpeg</item>
        <item>https://akcdn.detik.net.id/community/media/visual/2018/11/22/220992ba-ba08-42b8-994b-139b131b6e97_169.jpeg</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_date">
        <item>Selasa, 13 Jun 2023 17:38 WIB</item>
        <item>Kamis, 25 Mei 2023 14:43 WIB</item>
        <item>Selasa, 23 Mei 2023 13:00 WIB</item>
        <item>Senin, 20 Mar 2023 00:04 WIB</item>
        <item>Rabu, 15 Mar 2023 17:01 WIB</item>
    </string-array>
</resources>